點解種子唔會係果實入面發芽？

明明入面有齊晒養份同水份，點解會唔識發芽？

關磁通量事 有人想知再講

點解你唔留係你ar 媽個肚學完行路先出黎

認真問

果實有胃？

你食左佢咪有

無空氣
T water air r sufficient conditions

因為果汁含有抑制種子生長既化學物質

未受精

買大送細橙中橙果d就受左

生物真係奇妙

因為冇芽

咁果實成熟跌落地之後點樣再生過第2棵植物出黎

果實植物壁好似有氣孔進行呼吸作用

我知種子有 果實真心要查
中學程度唔知咁多

因為唔同因素都會影響dormancy，只要一日未fulfill 到令佢發芽嘅condition，種子都會保持dormant。但亦都有啲種子可能會係果實入面發芽，例如蕃茄咁

去誠哥間野買火龍果
唔洗一個星期發哂芽